鄭立：民主派被完全鎮壓，建制利用價值失去，與公務員同被開刀

民主派被完全鎮壓，建制陣營利用價值失去，與公務員同被開刀

鄭立：當吳三桂，就會有吳三桂的下場：向建制陣營開刀時，香港人也不會同情被開刀的建制陣營與政府官員

最近有人倡議公務員不能有居英權，導致某些一直以鮮明親政府立場支持政府著稱的政客高聲反對，認為不應該翻舊帳。再加上公務員被迫宣誓，導致可能會影響如移民的問題，明顯向傳統親建制陣營開刀。

這令人想起原本是守山海關的明朝守將吳三桂，引清兵入關，輔佐滿清打天下。因為平定漢人有功，三藩得以如香港的前朝公務員一樣，待遇非常好，消耗天下財政逾半，而且有很大的自主權，能夠在領土裏「自行封官」。可是畢竟成本太大，後來南明已崩潰，三藩也無存在價值，終於被撤藩。

當燒到自己身上時，吳三桂終於反抗，可是當他想以反抗滿清統治爭取漢人公眾的支持時，漢人卻比起滿清更討厭吳三桂，寧可三藩被滿清擊敗，滿清最終收回三藩的一切，其統治因此穩固。

從這個三藩之亂的歷史可以看到，談論應不應該翻舊帳，或者那是不是舊帳，或者公職人員建制陣營是否忠誠，其實是沒有意義的事。三藩被削的遠因，是因為三藩的利用價值已去，而維持成本太大，同樣地，當民主派被完全鎮壓，建制陣營的利用價值也失去。香港公職冠絕世界的優厚待遇，就是高額的維持成本。

利窮則散

建制陣營真正的原罪，是太貴。當香港政府財政收入減少，而同時又要增加支出，例如有80億元的國安預算時，除了不斷開徵新稅或加稅外，另一點就是要為建制減肥，建制陣營被開刀的原因，就單純是太花錢。

就算不是居英權，也會有別的理由，建制陣營應該要理解到，自己的真正原罪不是不忠，而是昂貴，只要你太貴，就算你像一隻狗一樣伸出舌頭怎樣乖都沒用，天下窮人何其多，乖的人到處都是，而且他們更便宜。

北京政府的政客官員，比起香港政府官員，通常更熟讀中國歷史，三藩之亂的故事他們聽過，也知道漢人寧可孤立三藩接受清朝統治這結局。

同樣地，向建制陣營開刀時，港人也不會同情被開刀的建制陣營與政府官員，甚至覺得兔死狗烹的結局可以為自己消氣，在彌補自己一點心理創傷後，接受滿清平定天下的事實。這對於北京政府而言，是非常有吸引力，甚至非常明智的決策。

利窮則散，香港政府開始沒錢了，沒利用價值的人就要消失，這是不會改變的事。

投比紫荊黨都唔比建制
做condom啦 咪諗住過外國tim阿
返大灣區養老啦dllm

建制陣營被開刀的原因，就單純是太花錢。

真正明嘅中共走狗, 都搵夠移民
淨番堆廢柴諗住奶到最後一刻

而家班走狗都冇得移啦

投你老母。

咪係
射落海都唔撚益班生蕃

投唔投紫荊黨都會贏㗎啦

兔死狗烹，曾鈺成最清楚
所以當年做立法會主席會扮中立理性
逼死泛民變相獻世派都冇利用價值
反而班豬隊友完全唔明佢苦心
當正佢係內奸
而家應驗晒啦

民建聯自由黨經民聯鄉事派新民黨
You will be the next

邊個賣港政黨會最先滅亡？
經民聯 1.15
自由黨 1.3
新民黨 1.35
工聯會 7.21
民建聯 99.99

自古以來。執政者都係最憎班內奸
今日你可以賣你自己嘅族群
他朝你一樣可以賣當朝執政者
利用完。唔會有好下場
睇下當時49年國民黨嘅舊部

寫個屌字

收皮啦風向狗

只驚黨不屑屁民嘅票
選委會嗰40席先係佢地嘅目標

原來選民真係白痴

屌你大陸狗

給論：攬炒好過益人

建制理撚得你 開會訓下覺 人工照出 ...

時勢喺支共度
只能夠等佢繼續腐壞

點解佢地唔醒水

一路以來無腦先可以入建制派，宜家要求人有腦？

老鼠曾咪知狡兔死走狗烹
但成個保皇派系得佢一個知

民建聯自主性大過工聯會
冇理由工聯會死先

人地係假假地都係地下共產黨員，真係以為共產黨員咁撚易做咩

自主性大姐係更有能力反=要郁左先

鄭立呢啲睇清睇楚講事實會比人屌
香港人將所有野理想化真係太天真

狡兔死，走狗烹，古之鐵律

小腦條件反射膠：又係鄭垃，拉！//走咗去台灣講風涼話（另一邊廂吹奏沈國師）

歷史上吳三桂 都係為勢所趨者 引清入關其實係為一選擇，而且係最好選擇，避免更多傷亡而自己又可以甩身。

理論上清朝入主中原係大勢所趨，無人可以抗拒歷史，吳三桂其實做左一個好既決定

工聯會啲人咁撚廢
鄧家彪都拎出嚟見人你就知幾缺人用

快啲劏晒新界班土豪劣紳

事後孔明

覺得自己係 special one

我咁醒 點會有事丫
就好似D跑步冠軍咁, 出左事先黎後悔

呀, 唔係
應該後悔都黎唔切

歷史上林鄭月娥 都係為勢所趨者 引共入關其實係為一選擇，而且係最好選擇，避免更多傷亡而自己又可以甩身。

理論上共黨入主香港係大勢所趨，無人可以抗拒歷史，林鄭月娥其實做左一個好既決定

啲支那走狗成日叫人讀歷史

呢啲咪正正鄭立講甘於接受北京統治嘅人

林鄭否認改制收窄民主派參選空間：建制派都係民主
即係話建制派係下個民主派,冇利用價值隨時可以掉

讀過吓書有d學識係有d分別，唔通好似野雞大學畢業生咩

堆廢柴唔識止賺

佢1on1 把口撚到民主之父偉大既大律師李柱銘 仆街

佢唔係要紫荊贏
佢只係想建制輸

條友之前仲笑鳩紫荊党拎唔到票
結果中共一炮就開多三十席畀自己玩

唔講以為你係損毀

諗起區選個陣D話因為覺得建制狗都要輸所以投左比泛民嘅阿叔